理性討論，其實如果中國同日本一開始「真正的」互惠關係先係正路

我唔知當年毛澤東當年「感謝」日本係真心定假意，但我認同佢呢個舉動，因為當時比起過去仇恨，未來中共國際關係要凌駕中華民國發展更加重要（而且的確唔係日本同國軍打到兩敗俱傷，共匪都唔會彈起）。

到80-90年代，一個就64事件搞到鎖國，一個就都係同美國打貿易戰輸左結果有「失落的20年」，理論大家同病相憐本應該加大合作，可惜殺出個「尖閣諸島/釣魚台問題」，如果呢個時候中共肯拱手相讓個島比日本，話唔定而家日本會親中共多過台灣都未定，不過中共選擇要爭島權，放縱大陸人反日，日本由呢一刻開始對中共印象分大跌。

去到而家習帝時代中共直頭要借「反日」轉移國內「反共」情緒，習帝初上台時直頭一副睇你日本唔起既樣，覺得自己「厲害了」，當時人地安陪晉三已經好禮貌話想同中共交好做國訪，換來一面屁，某方面上其實係中共間接迫日本同美國越行越近，而家習帝先想「溝返」日本，不過美國同日本已經米已成炊關係。

一切支爆命運安排，都係中共有好幾次選擇錯誤方向做成，若然屬實，日本或成為最後贏家

關閪事咩

中日嘅矛盾邊止咁少

一黎有北韓問題 就算中共放棄北韓 等兩韓統一

二黎日本咪又係俾美國錬住春袋 關鍵時刻咪又局住要同中共打對台

同日本同為二戰戰敗國 德國已經變返正常國家 就算日本依家已經係和平進步嘅民主政府 依然唔能夠名義上擁有軍隊 又係要聽美國做野 俾美國駐軍

就算中共可以變日本重新得到返所有主權 唔洗聽美國支笛

講到尾都仲有意識形態上嘅差別

民主政體點同共產黨搞合作

支拿幾多廢青廢老日日大叫打倒小日本你就知無可能
而且無日本呢個發洩對象, 支共有起事上嚟唔知搵邊個轉移視線

理性討論，點解你會覺得支那人有理性

同日本修好係基於美帝第一島鏈封鎖線戰略考慮～

解決呢個問題應該可以拎諾貝爾和平獎

支那賤種識互惠互利嘅話
今日點會有貿易戰呢？

互惠互利係咪食得㗎？
支那內容都冇互惠互利
你期望佢同其他國家有互惠互利？

支那係賄賂大國
你叫個已經有完善法制嘅國家跟你玩行賄
過唔過到人呀？

理性討論
拿 我中立既
利申：兩邊都唔幫

五毛無私顯見私

正解 你當日本傻架？

80年代蜜月期時，日本比左中國好多免息貸款
所謂反日情緒係90年代先重新煽動既事，始作俑者唔洗諗都知
兩國（不限中國）關係要好要壞，無非係視乎需要而已

支日關係

根本就支共官方決定

對日本來講中國仲係一個大市場

照你咁講 我諗應該割埋東北三省 先夠誠意

其實你睇真世界局勢

國家之間只有競爭，係唔會互利

合作只係策略上要咁做

最終都係你爭我奪

中共做法不嬲一路偷/搶/霸之後把口講自己幾撚大方大德

尖閣唔屬於支那 就算你支那啲理據係啱哂 尖閣都係屬於台灣嘅

打一派打一派既共匪慣性操作

冇錯 當年應該還俾台灣 或者 還新界大清帝國再歸還香港九龍俾大清帝國 借大清帝國殼獨立